# 短链接服务

## 业务逻辑
1. 用户需要先使用昵称，邮箱和密码进行注册，不能出现空缺 ，对密码进行MD5加密后保存用户信息到数据库
2. 用户在登录后才可以使用短链接功能，短链接不能含有特殊字符
3. 用户输入需要转换的长链接，自定义的短链接，若为空就用算法随机生成一个。可以设定过期时间，以及附注，创建对应的短链接记录存储在数据库中 
4. 查询短链接：用户先通过geturl功能获取自己创建的所有短链接编号，然后根据编号查询对应的短链接信息
5. 更新短链接:用户输入短链接对应的ID以及新的自定义的短链接（若为空就用算法随机生成一个）和附注
6. 删除短链接：用户输入短链接对应的ID即可从数据库中删除对应记录
7. 冻结短链接：用户输入短链接对应的ID即可暂停此短连接，再次使用该服务可以重启此短链接
8. 修改密码操作：登录后输入原用户的密码，连续输入新的密码两次，后台验证是否一致，验证失败重新来（保留原来输入的信息），成功后更改数据库中用户的信息
9. 忘记密码操作：未登录状态，输入用户账号，获取验证信息，成功验证后连续输入新的密码两次，后台验证是否一致，验证失败重新来（保留原来输入的信息），成功后更改数据库中用户的信息
10. 鉴权信息，用户登录后自动生成jwt，持续存储在本地数据库中，避免泄漏，将jwt信息可以存储在header的Authorization中
11. 定时清除数据库中过期记录(url记录和登录记录），使用协程管道完成
12. 对数据库的写入加锁，确保线程安全
